230億元接貨 倘維持現有收入回報跌4成 財團買商場 加租恐狼過領展

230億元接貨 倘維持現有收入回報跌4成
財團買商場 加租恐狼過領展

港聞

0:00

【本報訊】領展（823）旗下物業租金向來被指高，如今旗下的17個商場以高價易手予由基匯資本牽頭財團，根據資料顯示，該批物業以230億元造價計算，平均回報率僅約2.8厘，對比未出售前營利大跌33.3%。有學者指新業主勢加租，且幅度一定高於領展，屆時租戶及市民負擔將更重。

記者：葉煜燊 湯家明

領展出售旗下17個商場，回報率跌至2.8厘，新業主勢必加租；圖為被出售的石籬商場。𤏸耀興攝

據悉，基匯資本與3基金組成的中資及外資財團，包括知名投資銀行高盛，另阿聯酋阿布扎比投資局（ADIA）亦有份參與，屬中東最大主權基金，亦為全球最大投資機構之一。此外，內地長城基金亦是其中一個財團。基匯資本發言人昨向本報表示，具體的發展藍圖仍待接手項目後才能公佈，暫時未有拆售計劃。

據領展披露的文件顯示，領展所出售的17個商場，截止今年3月31日止年度之物業收入淨額，按9月30日的物業估值計算，平均回報率約4.2厘，以屯門H.A.N.D.S（安定及友愛）物業回報率最高，項目面積達19.3萬方呎，9月的估值為30.53億元，以物業年度收入淨額1.4256億元計，物業的回報率達4.7厘，惟是次以50.69億元易手，以相同的收入淨額計算，物業的回報率大跌至2.8厘，跌幅高達四成。

學者：高盛「做條數仲勁」

回報率大跌，冠域商業及經濟研究中心主任關焯照接受本報訪問表示，該財團以高價買入，無理由平租予商戶，又嘲如今賣給一間更無良的財團，其中高盛向來主張營利最大化，「做條數仲勁」，商戶會更加慘，租金加幅一定不會少於領展！

領展一炮過出售本港17個商場，有消息透露，是由於避免過往領展多次出售商場時，遭投資者購入後拆散出售，因而是次以一籃子方式，一口氣推出多達17個商場，動輒逾200億元龐大資金，讓財力雄厚財團競逐。過往領展每推出商場標售，由於涉及數目不多，徘徊3個至5個數目，引來一班資深投資者垂青。由於部份商場連同停車場一併出售，拆售停車場車位才是交易「肥豬肉」，買家拆售車位的資金回籠非常可觀。

而今次的買家實力的確相當雄厚，基匯資本為香港私募房地產基金管理公司，由泰國華僑吳繼煒和吳繼泰於2005年創立，基金投資者主要來自歐美，目前基金管理全球數百億元物業，本港最為人認知的收購，為2015年以73億元購入尖沙嘴洲際酒店。近年投資業務遍佈東南亞，包括越南、日本，香港，及近年大肆進軍的內地市場，目前資產管理金額超過900億元。

相關新聞

商戶冀返回房署管理模式
港聞 6小時前

非牟利機構憂被「趕絕」
港聞 6小時前

商戶冀返回房署管理模式
港聞 6小時前

順天商場點解可以值成10億
買家有冇睇下呢啲所謂商場係咩樣架

想買就要食幾件豬頭骨架啦

阻人發達

支持領匯上市幅圖個呀伯死左未

雍盛商場又係鳩嘅
舖頭加埋好似兩隻手數得晒

細到乜咁 值條屁

除左做善事超平租比佢地仲可以點
唔加租唔做醜人轉手又鬧
揸住加租又鬧
咁領匯唔好搞reits la轉做善堂啦

早知今日

民生都拎黎炒賣

拎綜援算啦，啲租你交唔起架啦

有冇記者可以搵返佢 /佢d後人訪問下

自由市場喎有咩好講

廢老賣港家下受番

鬼叫香港班垃圾唔爭氣, 到時租哂俾財團, 連鎖店咪又係仆住去幫襯

到時咪加直通車去支那囉

香港d民生鋪都幾搶手 咁多大鱷搶